[突發] BNO 5+1 Home Office 出左

自推

Hong Kong people this way!

wowiwwo

push

pish

唔駛bno passport?

You’ll be able to apply to enter or remain in the UK for an initial period of 30 months, extendable by a further 30 months, or a single period of 5 years.

點解要分開兩樣?

Push

Evidence that you can accommodate and support yourself financially
You’ll need to show that you can provide accommodation and financial support for yourself and any of your dependants for at least 6 months .

You can show this with:

bank statements that show savings
evidence of regular income that will continue whilst in the UK, such as salary, investment or pension payments
investment details
receipt of educational grants from overseas
an offer of employment in UK
income of a partner, spouse or other family member to which you have access, for example parental funding or a spouse’s salary earned through lawful working in the UK
an offer of accommodation from family or friends
The list of evidence is not exhaustive. We may consider other forms of evidence on a case-by-case basis.

BNO Citizens j 死人咩

你唔係覺得用特區護照可以申請下話？

More Flexibility?

成個page都講BNO

case by case咁睇
如果你無咩savings嘅話又好難叫人一開始就俾五年你

冇親戚

以前串鳩BNO話冇用嗰班撚屌正式收皮

To be eligible for this visa route you’ll need to show that you:

have BN(O) status – you don’t need valid BN(O) passport to show this and you don’t need to request a new passport if it’s expired or has been lost

睇完有啲混淆 如果係新申請係咪淨係留意new immigration果度就得？

have BN(O) status – you don’t need valid BN(O) passport to show this and you don’t need to request a new passport if it’s expired or has been lost

If you’re not eligible to enter the UK under an existing immigration route, Border Force Officers may be able to consider granting ‘Leave Outside the Rules’

入面有講 如果從來冇申請過
Home Office要check返你個bno status

需要BNO但過期未續都得

我估可能係俾啲走盞位我地？有人未必可以長留5年

最好j其實係佢用bno "citizens"

咁強

You’ll need to show that you can provide accommodation and financial support for yourself and any of your dependants for at least 6 months .

姐係有bno 可以依家就入境
然後留6個月
等1月bno visa正式生效
然後開始5+1

可能Priti正式statement 會講幾錢

Eligibility
BN(O) citizens with their immediate family dependants, comprising spouse or partner and children aged under 18, will be eligible to apply for the Hong Kong BN(O) Visa. Dependants need not have BN(O) status themselves to be eligible. Dependent grandparents or other relatives will not be eligible if they are not BN(O) citizens in their own right.

There will be cases where the dependent children of a BN(O) citizen will not normally be eligible because they were born after 1997 (so are not BN(O) citizens) and are over 18 so would not ordinarily be considered as a dependant in the UK’s immigration system. We do not wish to split family units where there are dependent children over the age of 18, given the particular challenges linked to the timing of obtaining BN(O) status. In compelling and compassionate circumstances, we will therefore use discretion to grant a visa to the children of a BN(O) citizen who fall into this category and who are still dependent on the BN(O) citizen. We will limit this discretion ordinarily to children of BN(O) citizens who were born after the 1 July 1997 who will also be able to apply as dependants, if one of their parents holds BN(O) status and they apply together as a family unit.

In exceptional circumstances of high dependency, other adult dependants of a BN(O) citizen applying for the visa may also be eligible at the UK Government’s discretion, considered on a case by case basis.

係 一直都只肯寫 Nationals

我係英文人啊 Hi

I see

New immigration route for BN(O) citizens

To be eligible for this visa route you’ll need to show that you:

-have BN(O) status – you don’t need valid BN(O) passport to show this and you don’t need to request a new passport if it’s expired or has been lost

123456

讀書既係咪用唔到home fee?

咪即係冇驚喜

show a commitment to learn English, where appropriate

即係又唔關 屋企人係出世冇幫手申請bno 嘅97前事

呢個唔係好明

吓 要check salary

我第一樣留意到都係呢樣野
J撚死 citizens

潛台詞：HMPO冧檔，你班友仔好收手

終於日出了

As a person with ‘Leave Outside the Rules’ you and your dependants can:
-work
-study
You cannot:
-get public funds
-use the NHS for free (except for free services)
即係話依家已經可以做武肺測試然後去英國搵野做

No
係俾你自己揀
有D香港人可能想睇下適唔適應到先留

要親戚？

TB test 係肺結核測試

要你證明你過到去養得掂自己姐
好基本 唔通比你過去瞓街咩

無講實
不過NO ACCESS TO PUBLIC FUNDS
估計唔得

正常啦 唔通真係俾你過去瞓街咩

邊度有講

會唔會screen走d藍絲

Yes
只係搵到工 可以自給自足/靠父幹就得

可以成家走
帶埋97後無bno又大過18歲既

唔通收乞衣咩

呢個真
但去到咪又係要整唔通冇護照或者過期周圍走

如果老豆老母無 bno 呀妹又97後出世
咁可唔可以帶全家?

會， 批pr 比你果時就會查， 有5年佢睇

無bno資格既父母都得..?見佢話high dependency既家人可以

咁去到搵唔到工超過半年咪又係要走?

can accommodate and support yourself financially in the UK for at least 6 months

有冇人答到幾錢

5+1 都學人地wfh

佢批你之前已經要show proof喎
你唔拎呢個visa過去都係visitor身份

有無講英國讀書有無home status

點樣證明我normally live in hong kong？
我係海外生活老婆係外國人唔得？

佢地積左40萬本passport申請應該有一大堆BNO

屌 回水啦呃撚左成千蚊

咁對啲急住走嘅又未有條件喺半年內英國搵到工嘅人都冇乜用喎

基本 請香港人過去 搞掂自己 交稅交社保錢就okay

一千蚊都慳返

我係英國人呀屌

係 後面有講你亦都可以揀一次過五年

97年後出世只要父母有就有得申請

97年前冇BNO 慘過做雞

住5年 d藍絲仔女讀完英國學校又可以申請讀大學 藍絲又可以做間諜 唔即刻screen走就有機會捐害英國利益

搭單問埋 如果係下年之後先去 係咪淨係留意new immigration果度就得？
見佢有幾個item 有啲混淆

推

通常要你要有證明你父母都係100%你養，例如供樓開飯全部都係你，佢哋一個崩都攞唔出

依家英國咁嘅時勢根本唔會有大量職位俾香港人做
洗大餅都未必有

戶口有少少錢就得，講左唔係exhaustive... 會case by case consider, 即係暗示會好鬆手，但唔好咁大聲講

97年後出世嘅BN(O)後代亦會有酌情處理

There will be cases where the dependent children of a BN(O) citizen will not normally be eligible because they were born after 1997 (so are not BN(O) citizens) and are over 18 so would not ordinarily be considered as a dependant in the UK’s immigration system. We do not wish to split family units where there are dependent children over the age of 18, given the particular challenges linked to the timing of obtaining BN(O) status. In compelling and compassionate circumstances, we will therefore use discretion to grant a visa to the children of a BN(O) citizen who fall into this category and who are still dependent on the BN(O) citizen. We will limit this discretion ordinarily to children of BN(O) citizens who were born after the 1 July 1997 who will also be able to apply as dependants, if one of their parents holds BN(O) status and they apply together as a family unit.

正常£65000，輕鬆啦

咁你之後出去玩都要用啦，唔通去到仲用廁所板？

最簡單杜絕班雙非新移蝗嘅方法

英國visa一般要申請時交NHS surcharge
一家四口交5年NHS surcharge要大概12萬港幣左右
唔想一次過比咁多就可以用30 months個option

今次真係日出了
冇諗到會鬆到咁

佢入面有講只要你有bno身份 唔使續期 用特區整呢個5+1都得

You can use a valid or expired BN(O) citizen passport to show your BN(O) citizen status.

實有， screen 唔晒。 自己香港人篤灰去MI5

97前 老豆老母冇幫自己申請果班真係喊撚左出黎

另外有啲人已經係英國讀緊書，唔需要一炮過比5年錢

咪玩啦
揸BNO 嘅90後一半人以上都未必有啦

不過佢地過去又無朋友又唔識英文，真係會鬱病

頂...有無得比97前既再申請bno呀
頂.........

can accommodate and support yourself financially in the UK for at least 6 months

同working holiday 要求一樣

無記錯係講緊無左你生活唔到個種 例如大過18殘障子女

好似只要有BNO資格，本BNO過期都得

bc 如果開學之前無係英國住過三年都唔得。你話呢？

係海外生活仲點算normally live in HK

大英祖國

hsbc 佢仆街啦

bye bye
可以去英國炸一陣雞先啦

點杜絕？

97後 父母有bno，係咪要成家去先可以攞visa定係直接申請bno? 利申今年大英fresh grad 冇工開

月結單, 稅單

65000鎊要求既話，點救人 ？

即係而家已經可以去 夠錢燒到一月就得

如果小朋友讀書無優惠咁好難家庭過去喎，讀書勁貴

show a commitment to learn English, where appropriate
working holiday有冇呢樣野

單非成為最大贏家

下年一月先開始生效

Make sense嘅
今年英國失業都幾高
果邊政府都未必想咁多人依家過去

有冇人考究到BN(O) status 既資格？官網得呢句：
Someone who was a British overseas territories citizen by connection with Hong Kong was able to register as a British national (overseas) before 1 July 1997.

係

你唔知個visa用幾耐時間批

父母唔係香港出世點拎bno?

was able to register

恭喜哂咁多位合資格又想走人既巴絲
希望你地去到可以好好融入當地
最緊要，唔好唔記得自己係香港人呢個身份

係喎，當咗單非同雙非一樣係蝗蟲添…

不嬲係比班60 70 80後走

好似97年登陸可以去宣誓入英籍
再去申請BNO

低調啲

真

show a commitment to learn English, where appropriate

有用Twitter打國際線
到時show自己Twitter 係咪得

即係可以讀書但無資助？

97前走唔走到？

咁你去旅行係咪繼續用特區?

正常6個月生活
根本戶口有D錢都比你過去啦

好似無講到係咪果5年內最多可以離開英國幾耐?

中途放棄又有冇得再apply番?

身份証就得 入面有講

黑警死全家

咁97前冇BNO嗰啲人點算

除左要BNO身分
其他條件大置上係working holiday 既5年版

咪一樣
何必細分

home office係指個department，唔係wfh

咁你當佢都at least 97年住到依家
都唔係近廿年d 雙非

燒山話97前冇申請都可以申請bno

#201

咁駛唔駛申請BRP?

有講 每年離開不多於180日

$$$

係，啲frd 得特區唔通旅行有事我自己走先咩，齊上齊落架嘛

本地英國人都冇可能半年咁高人工
不過要prove到半年應該算少

錢銀方面希望會鬆手少少
好多90後手足都係儲唔到幾多

定英國呀

依家可以搵定工了

哇姐係每年住半年就得

申請visa果陣會打埋手指模for brp

有冇懶人包?

唔知佢係點，可能要寫commitment letter，介紹吓自己生活學英文之類

姐係點,
唔洗續?
用舊過晒期果本都得?

來源？

This page will be updated

一年可以走半年咁正

考個IELTS G算啦

HMPO: 你地用特衰入嚟先再慢慢整啦 做唔切呀

係 唔見左都得

咁唔錯喎

邊度講？

會咁樣趕返人離開英國咪好怪？

嘩屌
成地都係精
又要抹地了

Bno status申請人唔使手指模
非bno身份嘅dependents先要

same
我老豆半年前仲勁串咁講
英國一定唔會畀BNO居留權
蠢人過咗20幾年都仲係蠢人
我係蠢人子孫

正常都唔得啦 仲home Dee 比錢啦

點解要test TB?
記得其他visa都唔使架

要人餵到埋口？自己睇文件啦屌

講緊唔洗有效valid bno呀

In order to qualify for settled status after 5 years, visa holders must meet our rules for
continuous residence in the UK, which allow for absences of up to 180 days in any 12-
month period

但你留意返上次公佈個新聞稿已經係用citizens

2021年1月前
可以帶埋伴侶、18歲下仔女 同highly dependent 既屋企人
入境grant "leaves outside the rules"
留6個月

你最後點都要申請
只係遲定早

97前出世 父母有bno 但無幫自己申請 有無得跟埋一齊走

屌你老母共產黨咩
血統論
得罪講句老豆老母藍仔女都可以黃
而好多手足都係咁
係自由社會講血統論否定人簡直痴線

你喺英國讀書都唔自己睇清楚
你話你唔識英文就問姐

正常如果半年生活費要用65000鎊既話大膽講句根本唔會撚去英國，呢個消費力我大把地方歡迎你移民啦

話唔洗續咗期之後先申請咋，回乜撚嘢水
你點都要申請

Working Holiday Visa要

略略睇左 請問97後係唔係都得？佢有講話要show high degree of dependency

一直都好想知，依四位人兄，到最後有無攞到BNO呢

呢個主要係要符合你申請ILR嘅要求。申請簽證時無唔緊要。

反而想知如果父母有bno但唔識英文 係咪永遠都過唔到settled status, 登記唔到做BC

希望杜絕太空人計劃

spouse or civil partner
unmarried partner
child (under the age of 18 when they first applied)
other family members where they can show there is a high level of dependency

去考個ielts就得啦
我諗academic 6 就得

可能係你申請個Visa嗰時直接出一本俾你費事做兩次

手持bno 有閪屌

巴打上面d英文已經好簡單易明

如果你傷殘要靠家人養咪得。

所有國家嘅移民政策都係唔歡迎窮人
除咗香港 ...

照肺個個都要

好正啊！！！！

你搵間喺英國咁大勢力嘅去借

一做credit check即刻仆街

喺英國咩都唔洗做

點解冇人多謝BNO 平權既手足

唔通仲用特衰護照咩 佢係等你去到再整 而加人太多。。。整到下年都整唔哂

絲打介唔介話話我聽邊一頁?

到一月申請時要有6個月生活資金

吓，讀書一向都要

30+30 果個係咪好難批

上網搵吓身分證大法

半年洗65萬HKD
你份牛工係香港識光合作用都唔夠洗啦

份工係邊到做 d支出係邊到 基本上證明到

屌你，好大驚喜啦開哂真綠燈叫你走

97前 bno父母 想喊

唔係啦，visa 係上網搞，搞完都係得個無實物嘅digtial visa 大部份嘅case 都唔使見官網上搞掂。

Applications to the Hong Kong BN(O) Visa will be via a digital online application. This will be based on similar technology to the EU Settlement Scheme and will in practice mean that the majority of applications can be completed online without the need to send in physical documents by post or be interviewed.

.....

Successful applicants will be issued with a digital visa.

You cannot:

get public funds
use the NHS for free (except for free services)

笑咗，要惡補下啦

姐係幾多

走先

NHS係咪即係醫保？

曾經有BNO的才算有BNO status

Sor miss 左

姐係如果另一半有bno，可以帶埋無bno既條仔條女去5年？

你係咪弱智架屌你老母

如果係國民點解要攞visa
頭幾年因為冇貢獻 冇福利就合理

有無落你名去BNO?

自己ctrl+F 180

個網已經寫得好簡單
咁都唔睇 第時去到英國點生活

冇關係 不過貴 d 姐

97後 老竇老母都有不過藍唔想去
咁我自己一個去唔去到

+1連呀哥都有 成家得我無 又唔係傷殘要屋企養

呢個係宜家spouse visa or dependent visa要求
Bno應該唔洗

連燈仔最鐘意做伸手黨

6500鎊啊話

後生無乜錢嘅應該都要咁
一個低啲門艦俾人走咗先
同埋30個月後可以後悔唔駛蝕咁多

唔駛，參考下去英國working holiday 要證明既錢，我估差唔多，因為個條件都相當類似， 應該幾皮野港幣就得。 仲要print 個saving 紀錄就得，申請完筆錢轉走都得，應該幾易

人地未話有機會開返囉
剩係識屌屌屌

招unmarried partner

咁公平d 講，唔係支那立國安法都唔會迫到英國出手。

呢個未知，要得出詳細

我上網睇完人地香港人去到生活費
食住行慳慳地12-15K一個月
預100K去囉

點知有冇BNO身份？

咁你覺得有咩問題呢？p牌空ac

要已經同住兩年以上

計算5年內嘅年期，可以離開英國嗎？
例如：去歐洲旅遊幾個星期咁

頭幾年好難儲到幾多錢 除非係讀專科

父母如果有BNO status，可以父母申請，帶18歲以下非BNO子女一齊過去。

移民應該考G就得?

正 可以做太空人
叫另一半帶小朋友過去生活讀書
自己留係香港搵錢
搵夠就走

沒有

指導
英國國民（海外）在香港
在香港宣布國家安全法規後，向英國國民（海外）公民提供有關移民英國的信息。

2020年7月22日發布
從：
英國簽證和移民
內容
BN（O）公民的新移民途徑
BN（O）公民的現狀
在獲得香港BN（O）簽證之前進入英國
英國將為英國國民（海外）（BN（O））公民及其家屬創建一條新的移民路線。

該頁面將更新有關此移民路線的最新信息。

BN（O）公民的新移民途徑
英國將從2021年1月開始為BN（O）公民及其近親家庭開放“香港BN（O）簽證”。

您可以從英國境外或英國境內申請此路線。

您可以申請進入或留在英國，初始期限為30個月，可以再延長30個月，也可以為5年。您將能夠工作和學習，但將無法獲得社會福利等公共資金。

在這里居住5年後，您就可以申請在英國定居（也稱為“無限期居留權”）。擁有此身份的12個月後，您可以申請英國國籍。

要獲得此簽證途徑的資格，您需要證明：

擁有BN（O）身份-您不需要有效的BN（O）護照即可顯示此信息，並且如果過期或丟失，也無需申請新護照
通常住在香港
可以在英國居住至少6個月並提供經濟支持
承諾在適當的時候學習英語
得到了結核病（TB）的測試證書由民政廳批准的診所
支付費用和移民健康附加費
閱讀香港國民（海外）定居簽證政策聲明，以獲取有關這些安排的更多信息。

BN（O）公民的現狀
如果您是BN（O）公民，則無需簽證即可作為訪客在英國停留6個月。但是，您受到移民管制，作為訪客，您無權在英國居住，工作或接受長期學習。您無法使用公共資金，必須支付非緊急醫療保健費用。

查看有關BN（O）公民身份的更多詳細信息。

如果您需要來英國超過6個月或工作或學習，請檢查是否需要簽證。

在獲得香港BN（O）簽證之前進入英國
如果您沒有資格通過現有的移民路線進入英國，邊防部隊軍官可能可以考慮向您和您的隨行家屬提供為期6個月的“離開規則”。

要考慮，您需要顯示：

你的身份
您的BN（O）公民身份
你通常住在香港
您可以在英國獲得財務支持
您還需要出示任何非BN（O）受撫養人的家庭聯繫的證據。受撫養人是以下任何一種：

配偶或民事伴侶
未婚伴侶
兒童（首次申請時未滿18歲）
其他可以證明存在高度依賴的家庭成員
身份和BN（O）公民身份
您將需要有效的護照來顯示身份證明。

您可以使用有效或已過期的BN（O）公民護照來顯示您的BN（O）公民身份。

如果您沒有BN（O）護照，則內政部可以查看記錄以檢查您的身份。

香港居民
要符合“不遵守規定”的資格，您通常必須居住在香港。您可以出示以下證明您的居住證據：

香港身份證
雇主或教育提供者的來信，確認您在香港的工作或學習
香港醫療卡
選民證
簽證或居留許可或其他移民文件
教育記錄，例如學校報告
香港地方議會或政府部門的來信
稅務記錄
租金或抵押付款記錄
證據清單並不詳盡。我們可能會逐案考慮其他形式的證據。

您可以在經濟上適應和支持自己的證據
您需要證明您可以為自己和任何家屬提供至少6個月的住宿和經濟支持。

您可以通過以下方式顯示此內容：

顯示儲蓄的銀行對賬單
在英國期間將持續的常規收入的證據，例如工資，投資或養老金
投資明細
收到海外教育補助金
英國的工作機會
您可以訪問的伴侶，配偶或其他家庭成員的收入，例如父母資助或通過在英國合法工作獲得的配偶工資
家人或朋友的住宿提議
證據清單並不詳盡。我們可能會逐案考慮其他形式的證據。

您關係的證據
您需要出示證據證明您的家屬與您的關係。

如果他們是您的配偶或民事伴侶
您必須出示結婚證書或民事伴侶證書。

如果他們是你的未婚伴侶
您必須證明您已經以至少兩年的婚姻或民事伴侶關係生活在一起。

如果他們是你的孩子
您需要提供證據證明您是他們的父母，養父母或監護人，例如：

正式出生證明
領養證書
法院命令，例如特別監護權命令
你可以做什麼和不能做什麼
作為“不遵守規則”的人，您和您的家屬可以：

工作
研究
你不能：

獲得公共資金
免費使用NHS（免費服務除外）
2020年7月22日發布

香港人係時候建造另外一個香港！！！

就算英國真係唔理/理唔到呢班人
五眼其餘嘅國家都一定有scheme收

如果老豆老母無諗住走但我個朋友想走咁可以點
佢父母都有BNO但係藍領

dhl個如意算盤冇左

連登仔真係咁富貴？

10月先有個真平權法案二讀
等下啦

我真係想俾粒膠佢

正常
都未入籍真係唔駛旨意用public funds

正如你都唔想班蝗咬老綜一樣

成日要懶人包

一年俾一次定upfront 一次過俾哂?

要證明到最小生活到6個月

好似冇講帶埋18歲以下仔女走？

有冇人知如果之前係英國住過5年咁個5年計唔計

如果仔女係黃 自己有BNO 可以去
冇BNO 要老豆老母帶佢去 呢個scheme本身就係血統論

佢話最小要夠生活半年
6500磅好難生活半年有d勉強

我意思下面個句好笑

情緒病，

一定可以啦

連登即刻轉用英文討論
去滿足呢個要求

剛剛7月頭先寄咗本bno返去
隔嚟英國post 話處理到6月中嘅申請
睇嚟冬天先收得返本bno

呢份嘢個annex A基本上summarize左

講得梗係prepay啦

可能要IELTS

係
不過依家外國好興要人寫commitment letter吹吓水

Dependant visa係要兩個parent同在

唔清楚 你睇下呢個

日出

你打多左個零？參考番而家working holiday visa 都係幾皮港幣就批。。。

如果之後DQ特區免簽證
你都係要用BNO

97前喎
而家最少都23歲

We understand there will be cases where the children of BN(O) citizens will not normally be eligible because they were born after 1997 (so are not BN(O) citizens) and are over 18 so they would not normally be considered as a dependant in the UK’s immigration system. Therefore, in compelling and compassionate circumstances, we will use discretion to grant a visa to the children of BN(O) citizens who fall into this category and who are still dependent on the BN(O).

即係如果97之後出世 但係今年己經過左18歲 就冇得apply?

我係話我打到成地精
要抹返塊地

都好奇有咩NHS service 係本身就免費

無得新申請。。。。。。。。。。

第6年申請passport個條件冇記錯係5年內total唔可以離開多過450日
除番開係一年90日，預呢個數好啲

兒登已經討論左個幾月 一係爬文 一係google

呢個真

咁即係個”Leave Outside the Rules”去到border 先apply

成功之後之會有張紙，有張紙可以搵工同比僱主睇證明我係可以合法係英國工作？

屌上星期先特快send咗去英國
早知就等多陣先

-.- 得英國政府答到你

6500就差唔多

仲以為要BNO 原來唔洗續都可以拎個visa

你有bno？我無，求partner

我岩岩先俾左錢 不過未send

除返開萬零蚊港紙一個月
慳d洗又唔係去倫敦呢d既話點會勉強

一個月成萬唔難啦，你晚晚去蒲另計

冇續撚笑到最後？

香港喺其他國家眼中都係high TB risk

咁唔知如果BNO 個老婆係支那人又比唔比申請visa 呢

£6500夠曬喇 唔住london既話

報個英文班

父母有都得

Yes
係幾貴
NHS服務又其實幾一般

不過無辦法啦
Immigrants濫用NHS呢個topic係英國成日比政客拿黎講
你睇返以前UKIP brexit啲廣告就知

依家BNO要比surcharge至少可以避免有英國人話香港人係過黎拿福利etc

一定要父母一齊去

照寄都得
英國有你bno status架嘛

中學去外國boarding一路讀上去讀埋博士可以前後十幾年一路喺外國嫁播，咁仲算唔算normally live in HK?

特權開放俾你入

諗緊諗續唔續好驚等好耐

Upfront

未來假結婚一定直線上升。
手持bno....

一定無

即係應該要搵中銀？

份文件俾左個friend 幫手副簽緊 整完會寄
我係英國人呀hi

自己煮洗費有幾多姐
除非成日出街食姐

倫敦交租都1000磅個月啦

佢點都會俾晒五年

有BNO身份就可以去。
BNO係一份文件。
你可以向香港或英國申請。

DHL係郵差叔叔，佢唔可以同你申請㗎。
如果我無理解錯誤，最重要係你有冇權申請。

成班伸手黨

佢呢度又唔係咁講 佢話夠5年之後 可以離開英國up to 兩年先申請 settled status。
咁你呢度講既野就唔成立

可能有啲人唔可以一次過比咁多錢

不過一個人一年都係400幾鎊
比完基本上好多嘢都唔使比錢或者平過香港睇
除非你全年唔睇醫生唔洗牙 否則個差距其實唔係咁大

你住乜撚野1千磅
大把sharehouae揀

本身£400/year
今年10月仲要加到£624/year
如果正常按visa 年期交
即係一開始可能就要交晒5年total £3120

點知屋企人有冇valid status

洗鬼咩，600鎊都大房啦
平平地細房500大把選擇，除非你係要zone 1

當年有得歸化入籍

有BNO唔使打fingerprint

呢d喺外國多數要用 兩年同住紀錄
再寫一大堆嘢呀相呀講愛情故事
最好有埋身邊朋友寫嘅Testimony

無好似澳洲咁 處理埋係英國本土讀書/工作嘅非bno hongkongers

問題應該係呢班人最後有冇得拎bc
好似冇講到？定係我miss左

佢呢家就係講左你父母有Bno 都照可以批你成家人去，但有limit

application fee唔知要幾多錢呢
healthcare一年要400鎊 都幾貴

睇清楚第二句先

係
30+30係俾申請人自己揀

97後已經算係支那出世啦

除非你老豆老母有bno

唔係既14億蛆都爭住入啦

D爛臭蛆酸撚到

今年10月加到£624/year

十萬港紙到？

好彩未績，慳番成千

有細佬仔係咪父母都要一齊去？

成班on9話呃錢退錢乜乜乜 到時拎特衰唔比出境就得淡笑

gogogo!!!!!

要證明同居超過2年

租樓都用一半啦

好唔話得

全家去、唔識英文就慢慢學
bno lost都冇問題

第一步要問公司出工作證明，否則你恐怖分子

你父母有冇，父母有可以帶埋你去，不過佢哋都要去

我都係睇到樓上有人話65000鎊喎，連貨幣都寫明我先驚訝咋

born after 1997

回歸祖國
God save the queen

應該唔洗

但係個政策唔洗國會批？

嗰少少錢攞身分認同都唔肯嗰啲係咪5毛定pr賤種狗

叫曬所以手足咪撚娶支那閪

一定大把臭閪想去

阿媽冇bno係咪冇得帶佢去

其實當travelling passport
香港人有事 英國領事每次上新聞都係幫手
中國領事係倒水

淨係呢樣都夠哂理由續

諗好去到有乜工比你做先啦

唔通誠哥開間3(hk in)uk比你做咩

有個英國學位係咪唔駛考？ 我認真唔清楚

想知去到生仔個仔會係咩國籍

有bno 今年九月過英國讀一年master既話
依家仲使唔使申請study visa
定係等一月apply 5 + 1

老豆老母有bno 但係我己經大過18歲

睇左啦 連張身份證都係97後先issue

Nhs其實包咩 有冇人解釋下

睇黎真係要儲定多d先
仲未知application fee幾多

父母都小粉紅累死仔女

10月就加到624鎊
有無得而家pay左400鎊*5先

都有呀 禁入去睇下係咪咁難

所以要有5+1 ，第6年再review

寫明”You don’t need a valid BNO”
你有權申請就可以。

簡單啲講，你在日本出生就唔係BNO身份。
1997前在香港出生就合資格。

英

86-97年

係，你哋睇份PDF會好啲，會清楚啲，英文要求係for ILR時用，你讀大學嘅個授課語言係英文就已經免咗。

簽證申請時佢唔要求你有英文能力。

應該要親血緣啦

唔係大把雙非痴過去啦

所有醫療服務

PS 有錯請指正

spouse visa批30個月靠saving係要£65000
拎T5個saving要求比較係OK，但諗下T5係咪用黎入籍先

BC都用唔到啦何況BNO

我都係咁，有d難，佢講左要有本地證明，稅單，水電煤果d得我老母交唯有睇吓佢睇得緊唔緊，通常會寬鬆既，甩到身就ok，但排隊可能慢d

合理

英文差既巴打
唔該你地留翻係到啦

有冇人知如果讀書比local價定international價？

冇得引導

If the above doesn’t apply then the existing youth mobility scheme is open to people in Hong Kong aged between 18-30, with 1000 places currently available each year. Individuals from Hong Kong will also be able to apply to come to the UK under the terms of the UK’s new Points Based System, which will enable individuals to come to the UK in a wider range of professions and at a lower general salary threshold than in the past.

理論上唔駛, 但你要搏下年3月前BNO visa批得切比你.
到時一定有好大量嘅人申請, 唔知英國政府做唔做得切

無有效bno會考慮出leave outside the rules

咁最慘咪班97前出世既 而老豆老母無幫佢拎bno 同埋又係藍絲父母個班

NHS你當係香港公立醫院咁啦
個人唔認為每年值六百幾鎊

但都要比嘅
當果下金咁
幫手養下個邊公公婆婆

有英國大學學位唔洗
好似如果其他國家大學學位, 係用英語教都唔洗
但係應該全部人過左五年都要考Life in UK 先可以再apply 個一年ILR

BC都無BNO唔得啦

ya
我都係咁理解
可能係想比97前冇bno撚偷雞伸請

錯晒

97前日本出世都可以係BDTC

重點整理:
1. 可在網上申請一次性的5年VISA 或 可續期的30個月VISA
2. 2021年1月正式生效
3. 申請人須為香港居民 可用身份證做證明
4. 沒有英語要求 但如果5年後想攞PR就要證明英語能力
5. 須證明有足夠在英國生活6個月的經濟能力
6. 須照肺片
7. 須繳付VISA費用(費用稍後公佈)
8. 就算沒有持有BNO護照, 只要有BNO Status的人均可入境
9. 只可在英國居住、工作及讀書
10. 不能獲取任何公共福利如失業金或房屋津貼 但付費後可使用免費的醫療服務
11. 可帶未成年的子女前往
12. 因應個案情況 可能批准97後出生但已成年的伴侶或家人一同前往

你改正吓啦

老豆90年5月落香港，細佬93香港出世
老豆肯定冇做歸化，細佬有冇BNO資格？

用下腦喇冇得拎福利
local價係咪福利

you don’t need valid BN(O) passport to show this and you don’t need to request a new passport if it’s expired or has been lost

Life in UK 唔洗擔心 幾十條mc 考車咁

BNO Status意思係97前申請過BNO先會有
唔代表97前香港出生就有BNO Status

特衰都唔比出 會比你bno出？

呢個係代表可以搵工？有乜條件？

但黎6個月計唔計先

UK都寫到好白，比咗十年你申請都唔申請，你都喺唔想做英國人架啦

其實BC如果長居香港想返英國住洗唔洗俾NHS surcharge?

最重要走開180日都冇

have BN(O) status – you don’t need valid BN(O) passport to show this and you don’t need to request a new passport if it’s expired or has been lost

睇哂成句先好冇 自己斬一截黎睇

參考working holiday要求1900鎊既話
我諗其實都唔會高太多

你老母係咩人、咩國籍
出世紙有冇established

BNO你要申請先有，唔係97前出世自動有

我估home office 鳩下鳩，根本唔知好多人97前冇，話哂都過左咁多年

我係指21年之後先去果批係咪淨係睇new immigration 我本身有bno

唔包眼科牙科
藥物如果唔喺佢條list嘅話都要比錢

呢堆係under 'Entering the UK before the Hong Kong BN(O) Visa is available'

要之前申請過BNO, 先有BNO status.
佢咁講係唔想幾百萬人同時間續返本BNO

批個visa, 一定快過出一本護照

因為我睇左public fund個list冇提過

但本身去長住都要俾nhs 既錢，咁係味斬有用個nhs 服務架啦？

well, i go to school by bus and i watch lihkg by phone

thanks mate

講緊YMS Tier 5 Visa ，working holiday 黎

後面就講緊新嘅入境計分制度

從來冇拎過就唔會有status

直接打去問home office會唔會保險d陣間你讀讀下話你唔岩逗留條件就gg

上個禮拜先岩岩整 寄左去hmpo

老母都係95年落香港⋯⋯中國人⋯⋯
細佬張出世紙係 not established...

有英國top up係咪唔駛

慳d啦

Aggerrrr, 我老豆老母無幫我申請bno, 好撚想死

最後入籍最多5年離開450日
所以其實係90日

本身揸BC都要喺UK住夠3年先有Local價,
BNO一定唔會即刻有local價

癲起上嚟冇人保證到 但個千幾蚊都慳
就有小小乞衣囉

咁到時咪知囉，個網冇寫上黎問都冇用

咁係老豆老母蠢呀嘛
大佬我果陣得幾歲咋

Close family member 姐係幾close?

真 勁傷心

你當係公立醫院咁啦
多數比paracetamol你就算
不過又一定唔會病死你
(COVID除外 自己爬新聞)

一般大少少嘅公司as a fringe benefit
都會可以refer你睇私家

再唔係你可以自己買Bupa(英國野黎)

又邊度有講

認真問，close family包唔包埋兄弟姊妹

過咗18但係阿媽有BNO得唔得

屌 上邊fake

讀書計local 定 visa呀

屌，九七前得幾歲，點解唔可以等我十八歲自己決定

但呢度有
Your nationality or residency status
-you’ve been living in the UK, the Channel Islands or the Isle of Man for 3 years before starting your course
even BC未住夠3年都係要比international價

巴打
一早準備左嫁啦

話唔定真係係香港in你

簡單講係咪一開波交左筆錢
然後基本上都係可以用NHS?

用NHS係咪就算交左筆錢，每次用都再要交錢？

唔包, 詳細版pdf入面有提及

唉…不過都預左

無野輸 帶幾皮野過去再搵工 咩都做下
利申97年有BNO既年輕人

無錢供個仔讀書

咁冇咁多錢用讀書5+1唔洗諗
差唔多廿萬一年

緊係唔係啦 無有效bno即係話你本身係有bno但過左期未續

大陸失業女人已經ready緊
連登仔係信唔過，篤灰審查制度+杜絕太空人計劃最緊要

Twitter見過有個外國港人話自己黃絲，個老婆係大陸小粉紅，唔離婚理由就係因為件大陸妹好純好真，平時唔講政治相處好好

大陸人必要時變成間諜是常識吧

仲有誠哥開埋左各大超市藥房

British Nationality Act 1981 Section 4(2)

有了

冇bno嫁唔出/娶唔到老婆真係入老豆老母數

拎visa都好合理，你連visa都唔識申請無錢比就留香港算

長版wh
0福利 但要比稅
跟本冇平權
唔好打晒飛機啦

快啲趁而家搵返個BNO巴打結婚

係咪行得？

咪就係 千幾本整比passport 都嘈嘈貢

薪火post見到好多人話自己嗰申請入咗黑洞，幾個月都未update到status

要prove一齊兩年喎

你半年洗65萬？

去英國都要住誠哥樓

誠哥係時候喺開英國百佳
易賞錢喺英國插旗

千幾都想慳係到講移民

咁96年出世，但果陣無拎BNO ，有無BNO status

點洗先洗到咁多

洗唔洗豐儉由人

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) visa

The new Hong Kong BN(O) Visa will give British National (Overseas) citizens the ability to come to the UK to make a new life.

Published 22 July 2020

The government has today released more information on the new Hong Kong BN(O) visa, which will create a bespoke immigration route to enable British National (Overseas) (BN(O)) citizens ordinarily resident in Hong Kong, and their immediate family members, to move to the UK to work and study.

The government committed to open this new immigration route following the Chinese government’s decision to impose a new National Security Law on Hong Kong.

The new Hong Kong BN(O) Visa is a significant change to the UK immigration system and will allow BN(O) citizens to apply for two periods of 30 months’ leave or 5 years’ leave. This new immigration route will afford BN(O) citizens the right to live and work or study in the UK and gives them a path to full British citizenship.

In addition to providing a pathway for BN(O)s, this route will also enable those born after 1 July 1997 to a British National (Overseas) registered parent to apply to come to the UK.

Home Secretary Priti Patel said:

The UK has a strong historic relationship with the people of Hong Kong and we are keeping our promise to them to uphold their freedoms.

BN(O) citizens will now have a choice to come and live, work and study in the UK, building a new life for them and their family.

We look forward to welcoming BN(O) citizens to the UK.

Foreign Secretary Dominic Raab said:

Today’s announcement shows the UK is keeping its word: we will not look the other way on Hong Kong, and we will not duck our historic responsibilities to its people.

BN(O) citizens coming to the UK will have access to the job market at any skill level and without salary threshold but will not have access to public funds under this route. This will enable those who want to live in the UK to do so and become valued members of our society.

Those who come to the UK through this route will be able to apply to settle in the UK with indefinite leave to remain once they have lived in the UK for 5 years. After 12 months with this status they will then be able to apply for British citizenship.

In order for BN(O)s citizens to take up this offer they do not need to have a valid Hong Kong BN(O) passport. They’ll need a valid passport to show proof of identity, but this can be any applicable nationality passport. They can use a valid or expired BN(O) passport to show proof of BN(O) status, however, if they do not have a BN(O) passport the Home Office may be able to check status without one.

Those born after 1 July 1997 were not eligible to become BN(O)s having been born after the UK’s handover of Hong Kong.

The Hong Kong BN(O) Visa route will open from January 2021. Eligible BN(O) citizens are able to apply for this route both inside and outside the UK.

For those who wish to travel before the route opens, the UK will ensure that BN(O) citizens who wish to come to the UK are able to do so, subject to standard immigration checks. A BN(O) citizen can come to the UK as a visitor for up to six months without a visa, or apply for an existing visa route. Eligible BN(O) citizens unable to meet the Immigration Rules may be granted Leave Outside the Rules at the border. Eligible BN(O) citizens will be able to switch to the Hong Kong BN(O) Visa route once it is open, from within the UK.

The creation of this new bespoke route is a demonstration of the UK’s commitment to BN(O) citizens in Hong Kong.

Ching same

成條pathway to citizenship 嘅後半部份係現有嘅路徑黎，自己睇呢份嘢

鳩up, 大學比overseas 價，中小學如果讀政府學校唔使錢

Blocked

有幾多人真係會移民！？
會：
正評
唔會：
負評

係住夠5年版就有bc ge working holiday

誠哥一早準備好啦
所以點解 人地係李嘉誠 你唔係

BC無交稅好似都無

睇內文啦
下年一月先開始啊

97後?

中小學唔洗錢？

97年出世再加有bno已經比好多人幸運
好好把握機會

過去讀master有冇得諗

我都係早兩日俾左錢 未寄野 仲寄唔寄好

Ching 條link唔見有pdf?

支那閪用嚟屌，唔係娶

冇。就算你父母有都唔可以帶你走

窮撚去既話要搵到工先有得去....

一年有1000個位比19~30歲 無Bno 既人申請

有新計分制比無bno人

We understand there will be cases where the children of BN(O) citizens will not normally be eligible because they were born after 1997 (so are not BN(O) citizens) and are over 18 so they would not normally be considered as a dependant in the UK’s immigration system. Therefore, in compelling and compassionate circumstances, and where applications are made as a family unit, we will use discretion to grant a visa to the children of BN(O) citizens who fall into this category and who are still dependent on the BN(O) citizen.
If the above doesn’t apply then the existing youth mobility scheme is open to people in Hong Kong aged between 18-30, with 1000 places currently available each year. Individuals from Hong Kong will also be able to apply to come to the UK under the terms of the UK’s new Points Based System, which will enable individuals to come to the UK in a wider range of professions and at a lower general salary threshold than in the past.
The Home Office looks forward to receiving applications for this visa.

玻璃心啫國民都要拎visa

梗係寄啦 除非你係諗住即走

上啊！！

international

睇P.5

咁講應該係夠d 97 前老豆老母無申請果班。。

出世紙有establish 就apply 得

膠都廢事俾

你係香港要交英國稅咩?
想一去就拎人福利?
你同你個名一樣

有冇寫咩條件下5+1後唔係批硬

Email HMPO去查status

Not expired 呀
唔好亂up啦

但30歲都過左 無遠見的父母當年無申請表示英國人生已完

自膠睇漏嘢 謝謝Ching

又打搞home office 佢地已經忙到仆街

Yes

身份證大法

人如其名

將來去法國食個lunch都要拎bno啦

俾埋錢你洗好無

英政府會唔會三五年後改口

我仲未夠子彈啊

大佬，如果你所謂平權係直接俾bc嘅話，實大把bno人話益哂班藍絲，而且英國政府都要顧慮自己本土狀況，避免突然一大班人黎搶就業
仲有咁樣會直接刺激中共，咁樣真係突然一大班人走，清空香港

去英國繼續幫誠哥打工

即刻搵個BNO老婆喇

Established係講當年可以申請bno資格
從來無既依家都係無

你當包月咁囉
一野比1年錢 呢一年睇翻NHS D醫生唔使再比錢
包埋啲平價基本藥咁

我唔需要做李嘉誠
但我需要英國有百佳
我係易賞錢VIP呀

PDF details

有二十幾萬齋for交學費咪得

MPF MPF

Thx!

你父母有冇bno?
有的話有冇落你個名？

香港入境處唔俾你出你覺得有bno就出到？
訓撚醒未？

所以早啲就申請五年VISA最穩陣

可以 refuse 你 1 既 application / 1之後 apply for citizenship, 不過應該只寫左 check criminal record in the uk

我諗 live in the uk test 到時都要考？

窮撚唔駛諗:

Evidence that you can accommodate and support yourself financially
You’ll need to show that you can provide accommodation and financial support for yourself and any of your dependants for at least 6 months .

You can show this with:

bank statements that show savings
evidence of regular income that will continue whilst in the UK, such as salary, investment or pension payments
investment details
receipt of educational grants from overseas
an offer of employment in UK
income of a partner, spouse or other family member to which you have access, for example parental funding or a spouse’s salary earned through lawful working in the UK
an offer of accommodation from family or friends

小朋友讀公校好似唔洗錢

多謝屋企人有幫手啦
只係有D唔忍手掉低隻貓

真？我朋友6月頭寄 前幾日收到喇喎
個幾月唔算耐啦

係香港搵工
依家都係video interview 多
如果大家個職業係果邊易搵工既
大可以係香港搵到工先過去

有冇話一定要讀書做野？搵唔到野做但夠錢窮住窮食得唔得？

waitrose 好似係誠哥

本來我打算過英國買一份醫療保險
同埋頭一年keep香港份Bupa
再用旅遊保頂頭半年風險
咁睇應該三樣都唔駛，埋單仲慳咗

佢開到聲咁講嘅話
英國黎救翻自己啲”國民” 你得本特衰點救你呀..

3月寄個d入晒黑洞

但英國比好多其他地方都吸引啲

97前香港出世無bno

黑唔黑洞都係睇你好唔好彩
呢幾個月先申請既都唔會快得去邊就真
而家Home office working hour係10am-2pm

6個月根本唔會要洗好多錢
Working holiday都要睇戶口有d錢先啦

六個月生活費有幾難？

已成condom

我老豆老母有
我97個陣我得幾歲
個陣屋企窮無錢多餘錢
所以佢地話無整到俾我

大家夾錢搞啲公司好過 你亞洲樣永永遠無得升
白人》黑人>印度人〉亞洲

我講到你咁開心就無錯

已經忘記左97前出世但當年未夠18冇得自己申請嘅人

睇情況，如果佢要每個人寫就劍橋畢業都要寫

主要唔係睇你英文，英文靠ielts，letter係睇你人格同志向，對英國生活既熱盛之類

澳洲係咁黎測小粉紅，因為好多仆街會請agent寫行貨

承諾要學習英文
估撚到你班人

差唔多都係呢個case架啦
窮人後代

上月尾先寄左去續
幾時先有

一直搵唔到副簽，所以冇續
今次係好機會

stong post must pish

an offer of accommodation from family or friends

推多幾下先

97後父母有bno 原本apply緊ca嘅u 依加諗緊點樣揀

好似有得安排寵物移民？要問相關人仕
你仲有得去睇曼城啦

Border control 有權唔批，唔使理由

you alright m8?
Cheers m8!

帶埋隻貓去呀！！！！！

我四隻都會一齊去

過到去係咪一定要搵工做？如果d錢可以support 到6年生活。

唔知有冇人9月會去讀書
而家好尷尬咁即係要唔要Tier 4

但澳洲都係一車車小粉紅

依家係香港搵到連登仔fg價5皮一個月都無用
都係無bno

你係香港你就係香港居民身份
點救？
就好似你而家係香港都唔會有領事保護

你生存到就Ok

前左send左, 今日送到英國

回水啊屌

大波man撕bno原來係有原因

其實到時出英國去旅行遇到突發事件，唔通坐中國機返香港咩，有本英國護照安心好多

不過未renew既就可以遲 d 先申請，唔洗做死 Home office

我驚拎 visa 個時，Moran, Dower 個 d 會出黎拎菜刀砍我地BNOers

雖然激左d不過你唔錯得晒，assume技能學歷一樣，黑啡人重易比人請同升職過黃種人
黃種人覺得太socially awkward唔夠人地大聲吹水大聲笑，黑仔熱血正面

咪鳩up
意思係過左期 唔見左既話都可以apply
提供資料比佢地搵返個passport number就得

海外生活就比個位其他手足啦 dllm

佢字面上應該可以，只要你證明你銀行存款足夠支持自己生活開支
但你要記住，果度唔係香港，冇香港咁熱鬧，你冇工番又冇咩朋友係會悶死你有些少錢搞啲生意仔都好丫

黃衫阿叔咁撚堅，一個抽三個

不過都有個risk係你小朋友爭唔入grammar school，雖然機會好細

死窮閪一千蚊都蝕唔起，返大灣區啦柒頭

我無睇死佢無用
但估唔到英國真係肯做嘢
我錯
日出國

呢家佢咪講左只要你父母有bno 都可以帶18歲以上嘅子女一齊走喎，人地話比你一家團聚

如果你份人真係掂 又肯融入人地文化 做個英國人
我估點都唔會衰得去邊既

呢個case 幾多人問下 特別岩岩放榜要諗出路

我覺得直接問下好d

問完記得上黎share下

無人睇詳細版本? 講到好清楚WOR

可以彈性分開2期
好好啊

有需要行嘅手足 快啲去
走兩年半先 到時再決定

去旅行都用得 點會蝕
唔通仲用廁所版咩

想知呢五年入面 有冇寫連續要留幾耐
即係例如可唔可以九個月喺uk 三個喺香港咁連續五年

咁即係我哋仲使唔使申請？

搵有BNO人結婚啦

咁咪仔女自己apply 囉， DLLM 唔通藍絲都比你入呀？仆街死啦佢哋

無拎就以後都唔會有

問題係佢無講戶口要有幾多錢...任講

呢個唔係我預計，係英國做左十幾年野嘅人講
白人》黑人>印度人〉亞洲

hk watch 重味夠錢就個個走去捐日本重話日本係鄉下
蠢到呢

代表你未係外國生活過

屌完識甩身啊

咪撚比d爛閪蛆去到大英國傳播支那文化

你睇清楚啦
佢話要prove 到18歲以上子女有high dependency
97前出世既人作為一個有固定收入做左野三幾年既人點會係

父母當年窮 佢地自己都無拎bno嘛
又無幫97前出世既我申請嘛
咁點

支那人移民最叻玩鳩人地系統，以前d剪頭髮煮飯整蛋糕入藉年代完左就係比佢地玩殘玩到冇，所以奸有奸玩，依家澳洲抽人黎reject，唔駛合理，用「移民傾向」reject大陸人去拎student visa, bye

pdf 寫12個連續月入面不多於180日不在英國
但另外有爸打話英國本身移民政策係5年計平均每年90日

你呢個有社會學家研究過出過論文，係好科學

係時候舉報身邊藍絲

我就覺得起碼6-7萬港紙
安全D咪10零萬囉, 咁都唔得既話, 咁點比人走

入籍係計過去5年?
咁既話第一年拎bno visa時可以離超過90日少過180日?

嘩屌你 咁有米

唔該大家打算過去嘅學好英文，唔好失禮

唔使

但係學費係咪要比國際學費
因為都想過去讀博士
計埋post doc. 條數啱唔啱基本上符合5+1

No

支那藍屍慢慢留喺支那同香港愛国做奴隸 愛国又去英國嘅冚族剷全家中支那肺炎

香港幾百萬人做到，只要求其一兩間樓

97年大陸出世 老豆老母無BNO 食晒屎

BC都要交3年tax先可以收home fee

例如，鬼佬聽唔到香港人講野，因為太細聲
唔係太細聲，係唔慣咁細聲
我識有條友已經係大笑姑婆比鬼佬話佢講野細聲，所以tips: 學吓大聲講英文，大聲到好似新界牛屎佬咁，唔好怕口音同grammar，佢就係要呢d，印度人非洲人最叻既絕技香港人做唔到

細聲講英文留比本地白人同陶傑，我地唔係

日日正能量，大聲打招呼，大聲講笑，日日做，包你威，升職
I cant

過去讀書得唔得

你愛唔愛香港

你覺得..........
我覺得1皮野都夠走......
問題係佢開出黎呢條條件係任講.......
最後都係要有白老鼠試左先知條線係邊...

HMPO: 人人包多兩件DHL我賺撚咩，黎到先整啦

冇社會福利+手頭上資金要撐到6個月， 其實都唔係易，搵屋搵車日常消費 好多野要搞，仲有個段時間係失緊業

1皮野點生活到

係97年前大陸出世先啱 97後好似有加拿大
我係香港人啊屌

學費就一定係international架啦
而家係諗駛唔駛哂錢攞學生visa，定到時可以轉

If the above doesn’t apply then the existing youth mobility scheme is open to people in Hong Kong aged between 18-30, with 1000 places currently available each year. 好似得依個okay其他一係under 18 or high level of dependency

你去小鎮3000租到房，食野2000
5000一個月都得

瞓街都唔掂啦一萬，除非你意思係一萬英鎊

次次香港人係外國遇到大獲到要上香港新聞嘅意外個陣
拎BNO個班搵英國領事係成日都有positive feedback
特衰呢? 睇個領事心情啦

淨係呢樣, 每年俾多70幾80蚊就可以買到保障
抵哂

97後出世揸緊student visa喺英國讀緊大學
父母有bno但冇打算而家去英國 係咪佢地唔過英國我都冇得申請個特別visa 將我呢幾年計入去果6年？

比美國健保費用簡直係皇恩大赦

冇追晒post，但想問下自己冇bno，父母曾經係bno 但遺失咗， 佢帶我過去既意思係，佢地都要係UK住 定純粹帶我過去就得？

如果我爹哋媽咪係1997年之前申請過BNO，但係已經佢佢地個本已經過咗期，咁我係佢嘅仔女（97前出世）係咪都可以照申請到？
同埋佢哋嗰本BNO使唔使再續左先可以申請到？

Working holiday 一萬都唔得啦下嘛
幾萬基本盤啦我諗

如果你無bno好似要成家過去先得

97前未成年但冇拎BNO咪又係等死

父母冇申請，冇幫仔女申通
全家97前出世
全家都黃

然後全家生生世世留喺大灣區。

2公婆是咪是旦一個有都OK

連登仔真係好燈....燈到日出

唔知可唔可以申請左先 幾年後先過去？
無諗住咁快走 但係又驚佢隨時轉呔

搵個有BNO的伴侶
拍拖兩年就得

我想講既係, 呢一條條款係任佢講, 一皮唔夠, 十皮都可以唔夠, 所以窮撚係唔駛諗...

係同居2年

如果老婆有BNO，老公無
咁老婆帶老公，可以帶埋奶奶嗎？（即係老公嘅阿媽）

ALL HAIL BRITANNIA

無政治審查？

點會冇

權係人地手
要Reject, 你有錢, 佢都可以唔批你啦
如果係咁, 你唔好申請啦

佢寫得太死
你唔夠又幫唔到你㗎啫

但老實講
佢都要確保你過去生存到至得㗎...
你拎$10,000過去
都唔交到幾個月租啦...
唔即刻搵琲工嘅你點算

有冇篩查

果5年每年有幾多日可以離開英國?

我當30萬中產既人走 抽返曬堆mpf出黎 個到起碼過都5億上

點check你同居夠唔夠2年

你想有咩驚喜 送bc?

交2年address proof

但有話school aged children of BNO Visa holder will have access to public education

TB Test 大約HK$1,000
IHS 10月起 £624/year *5 = £3,120 ~= HK$31,000
跟住唔知apply visa洗唔洗錢
加埋開頭生活費
最少要都要幾萬啦

但佢本身有special case可以比home fee
唔知會唔會後加BNO

你點proof你兩年同居, 唔係佢點證明你兩年同居

希望之後會出

如果2大1細 全部有BNO
申請5年VISA ...要一炮過比5年既NHS ?

Photoshop

咪玩啦咁大把90後唔洗走

咁既英文重解話

可分期

我覺得申請visa有書面證明反而會易啲拎番筆MPF走喎

第十三頁有一句
“We encourage those who may wish to apply for the Hong Kong BN(O) Visa to apply and travel to the UK once it is fully operational from January 2021”

究竟係代表呢個只係temporary scheme
定係forsee到中共會玩嘢唔俾香港人出境

送bc基本上係最差嘅選項

留名向HMHO篤灰

大量弱智5毛出現

好似要交相睇下你Fb 同埋睇你水費單有無聯名之類

我做recruitment
見唔少外國留學生英文差到一個點

但佢入面無寫喎

你開app計下數?
如果30萬個中產，500億都唔夠呀…
你估班中產d mpf少錢…

同居應該真係要住址證明
得相應該唔valid

呢D野唔會講出口
等於搵工見工咁

BC依家去都唔得，同埋你睇啲U既fee states document係寫到明係要無leave to remain 限制，但係bno係limited，所以好大機會唔得

肯定唔只, 90後做5,6年野都有十幾萬mpf啦...何況班中產

一個正常中產，35歲，大約30-40萬左右

係咪永久生效？

UK Working holiday 大約要2萬HKD
最少都預5萬hkd啦，唔係點生存

have £1,890 in savings

多謝你當我係中產
可惜我只係窮撚

They can use a valid or expired BN(O) passport to show proof of BN(O) status, however, if they do not have a BN(O) passport the Home Office may be able to check status without one.

係咪即係97前出世都可以搏下

有睇過
佢本身有special case另外處理, 例如難民
睇佢會唔會加BNO落去

英國School Age去到18
即係最多包到高中

我當你要去英國都係一堆做左幾年野但係又唔上唔落嘅中產
MPF 拉上拉下平均當你30萬1個人
都會抽走900億

好似冇日落條款

我都係窮L....收入中產，但銀行係錢，月光族
依家MPF得60萬

讀博士就自己搵funding 讀啦
雖然嗰邊相對少..
係唔容易

even BC未住夠3年都係要比international價

仲要拎mpf走，唔好益港共

same
老母儲好多積分希望英國都用到啦

所謂嘅新計分制
英國本身出年都會實施
其實只不過婉轉地叫佢哋用返正常途徑移民英國

BNO本身已經有限數 又唔會多
同埋門檻其實都唔低
日唔日落都冇所謂

講到口到乾埋，係咪想一大批藍絲一次過去塞爆英國，英國寫到咁係為咗保障自己，其實都保持番個移民質素

下一代都得，就係無限 點會唔多

點解會有人覺得條文要寫到咁死，佢無寫其實咪去試下囉，要走難都要驚呢樣驚果樣

就算你夠錢都可以唔批，working holiday 都係兩三皮，你一萬都係差啲啫，要走難都俾少少heart好無？

係咪越舊個啲份件越喺底

有穩定伴侶但對方無BNO
我都係繼續留係香港

咁我朋友真係好好彩
我都勁surprise佢咁快有

今次真係要讚英國用左22日就出正式條文

7月1號通過國安法

今日2020年7月22日係一個歷史時刻

英國過去5年都比人屌奶共
今次喺香港問題同華為問題強硬起黎

英國做野唔會定到咁死

講真，一年前唔搞，依家先一堆人搞。
香港人真係最叻呢樣

BNO 過左期都可以即去
真係核彈級

你當saving要£945 per month..
6個月＝5萬左右港紙

參考 Tier2 visa personal saving

Personal savings
You must have £945 in your bank account for 90 days before you apply. This is to prove you can support yourself.

You do not need to prove this if you have a fully approved (‘A-rated’) sponsor who can give you at least £945 to cover your costs for a month if you need it. Your sponsor must confirm this on the certificate of sponsorship.

咁難民同bno visa個等級都爭好遠姐

係黃又無申請係咩原因呢？

Btw 仲有機會，仲有條你地唔知等唔等到hk bill

應該唔得唔
平時旅遊visa 都要寫日期啦

哦, 我講錯
係BNO數目唔會再增加
再加埋dependent 一個痴一個都係有限數
同埋其實主要門檻其實都唔低

英國都計哂數, 係門檻上再限人數

平時visa 都係有一段period?
都無寫明邊日要走

有錢燒緊絕對可以飛咗去先，不過應該當遊客

或者入完境問吓人

唔係working holiday黎咩

佢係話就算你冇bno passport係手佢都可以check到你係咪bno

舉其中一個例啫

呢個visa 應該會要求更加多
上面£6500/半年 我覺得算係幾合理嘅估計

佢都無寫明一定會俾bc啦

其實當你做cheap工 1萬一個月啦
做左8 9年野mpf點都有十幾萬啦...
抽哂出黎點都夠

唔好睇到咁差先得架

你想做research track 定 teaching track?
除非你真心想入academia...唔係冇需要讀個phd....

BNO一夜之間變成值2000萬投資移民嘅身份

另外果條友好似撕本過期既

要同時申請居留權

We encourage those who may wish to apply for the Hong Kong BN(O) Visa to apply and travel to the UK once it is fully operational from January 2021.

叫你班人有得走好快啲走

睇下英國佬覺得嚴唔嚴重

自由國度深明未來係屬於下一代，港共就不斷輾壓搾取下一代

Bno其中一個用途就係保障持有既香港人有離境權

你揸廁板話dq就dq啦

我都搵咗勁耐
好似搵唔到有寫

呢度係講緊一個人，如果有dependant係要再多d...
記得儲錢。

It’s not really a problem if everyone here want to communicate in English.

學生簽證大倫敦區一個月1265
其他地區1015

唔得啦

之前拎哂美金現鈔放屋企
而家又要存番哂入銀行做証明

ching仲知唔知有咩係計special case，我純粹意思如果係難民level先計咁bno好大機會唔計。

NMSL

Home office 中文係 內政部
學下英文先衝出黎啦乖

大灣區唔洗錢 gogogo

（半）難民政策黎，唔洗經國會，話實行就實行，話落閘都可以隨時落閘

我TB 10月仲要覆診

咪啫係叫你當普通wh 或者行唔同制度移民
講緊係同全世界嘅人爭

好合理，包到高中已經好好
香港讀大學都要自費啦

一早捐左

Same, you are not alone

"have not otherwise engaged in behaviour which the UK Government deems not conducive to the public good"
有句咁嘅嘢，港共與差佬唔使申請

講到明會立法制裁
應該會有新嘅background check

Close family
淨係寫咗配偶同子女
我有bno，好想知可唔可以幫細佬整 00後細佬無bno好慘

我老竇老母當年幫咗我申請但佢地冇申請

點解匯豐個港幣兌換英鎊個價咁閪

Sometimes i reply comments in english but no one gives me a shit usually

英國都本身多香港人去讀書even High School

幾年後會仲多香港

一邊怨無篩選一邊怨唔直接派bc，其實果啲係咩人

西亞應該高d?

家父有家母冇 咁都可以5+1？
個到好似寫淨係6個月炸wo 咩leave out therules

老實講真係一個吸人材既scheme

5+1 無福利 一定係中產

或者你係skilled labor

肯定唔會俾你咁輕易拎mpf 走

工程撚出路

快啲醫
仲有半年時間

估唔到呢一日會成真

一個post睇曬啲新移民質素

幫frd問 97後 老豆老母有bno 但係老豆老母唔走嘅話 有無得自己去

on9係要block你嘅bno 都一樣block啦
本身香港居民就已經有出入境自由

無

我估同抗爭有關都未必計呀，話哂全世界都係因為覺得香港人被打壓先開門，因為抗爭犯法而唔俾入有啲本末倒置

咁老豆老母去 但係過18歲呢(即係07/97-2002出世)

唔洗，你戶口夠錢就得

姐係佢講個online application仲未有? 咁我黎緊去讀書應該點

咪撚覆五毛 影響討論啦，明知佢地入黎搞屎棍。

不如認真諗下黎緊可以點安排，依家完整內容出咗，條款又鬆動咗，肯定多人開始行動。

仲有可以點樣幫出獄手足安排呀？

咁多人過去，衣食住行其實都要有一批香港人係個邊做接應， 畢竟要重新去一個地方由零開始，大家互相扶持好緊要架

Case by case審理，除非殘疾或者必須受照顧既子女

好 唔該晒 即係普通97後應該都只可以去加拿大

想撩交嗌分化嘅三毛網軍藍絲

點解可以有啲咁天真既諗法，究竟搞清楚而家係情況未，當正自己移民仲想慢慢玩太空人

點解無服役移民？
咁撚叻有料一早去晒外國啦
仲有一班出去外國讀屎片嘅海歸派死番嚟香港添
服兵役咪公道囉，費事班港豬、藍屍死過去英國搞臭真香港人個朵，就算無技能知識都仲有條命幫盟軍打柒中共

唔會啦，97後仲咁後生，真係想走既去讀書再係當地留低做野都得，歐盟承諾比更多獎學金比香港學生，澳洲同臺灣都有特別計劃for港人學生畢業後留低工作，加拿大反而冇具體計劃

邊度睇到架？

讀咗四年都未必想再讀掛

所以真係唔好湧哂去倫敦，真係會攬炒

分散少少人地會易接受啲（希望）

拎study visa
過到去係個邊可以申請5+1

應該都可以，試左先

睇返我見佢都係寫refugee, humanitarian protection呢類
你都啱嘅, 不過我覺得就算BNO拎唔到佢home fee但未必無其他plan掛
因為唔同學科有機會有不同organization拎到grant loan
例如我想讀healthcare科
可以問NHS拎grant, 但佢都係要meet到residency status
希望佢會因為BNO加statement啦

Block bno要同國際交代，好似係，雖然而家咁既時勢港共應該唔會驚你

Block 廁板係內政，無咁肉酸，好似係

如果等6年後真係攞到PR先攞MPF錢出泥得唔得架

好多連登仔諗住幾皮野就過去架喎

係香港/中國境, BNO 保唔到你, 只會當你係中國公民

你留舊錢俾港共我諗佢唔會介意既

但係如果港共唔阻你拎既話點解要拎到pr先拎走呢

日落國講到明如果限制出境嘅話
佢地基本上係無嘢做到

唔知會唔會外判美軍撤僑

你咁講都係既

倫敦個生活皮費唔係人人都頂得順

其實如果美國撤得僑，五眼日台都會有差唔多既野，到時我估港共無可能剩係俾美國人走掛

雖然而家既政府無正路可言

驚萬一係英國做野唔開心
起碼有條退路番香港做野
同埋我有個當仔養嘅細佬係香港

你拎咗可以再返嚟做
只不過下次無得再用永久移居呢個藉口拎

唔好話連登，連bno group都一堆人講唔住倫敦寧願唔去，唔係zone 1 等如垃圾

跟住會同你講倫敦zone 1 好撚貴

當然我唔排除係藍絲黎放負派膠既

住Zone 1~3 都係貴到傻
租又貴 交通費又貴
你唔搵返稅前5,6萬一年點生活

原來係咁
咁都係攞曬mpf錢出泥先好啲

問返佢地點解係香港唔住中環

5, 6萬一年指英鎊?
聽聞英國人工低過香港
係香港搵5皮野一個月過到去會少好多, 係咪真

呢個好大問題

我有bno，香港出世有身分證，一路都係香港住。但三年前過咗去澳洲讀大學，而家係啱啱grad，諗緊留係當地做兩至三年嘢再過去英國。但佢到時會唔會唔當我係ordinarily resident in HK

真係要等多陣或者寫封信問吓

咁我申請左個visa之後有幾耐有效期？
想申請左先
過1、2年先過去

根據我做既功課，好睇工種，白領好大機會搵唔返

相反藍領有機會搵多咗

匯豐兌咩都西

稅前5000鎊=實收3500
好多london都係收緊minimum pay講緊1400-1500一個月
不過住遠D咁

而家諗緊留係澳洲定去英國好，有冇巴絲比到意見我

pls

邊個成本低d 就去邊
or
邊到有親友就去邊

咁10月24個個法案咩黎

乜事

想請問下 夫妻係咪要結婚兩年先可以申請？定結咗婚可以即刻過去？

本身40k 一個月去到應該得返30k

If they’re your spouse or civil partner
You must show a marriage or civil partnership certificate.

If they’re your unmarried partner
You must show that you’ve been living together in a relationship similar to a marriage or civil partnership for at least 2 years.

結婚就ok

當你48k GBP一年
去到扣埋NI, income tax同pension 應該係2700-2800左右

錢唔係問題，就去英國
我都想去不過人響澳洲

仲要係zone 3租間唔share 嘅flat 都700pcm 起跳

真係好貴
700算平
我上年搵studio
zone4最平都已經800
如果zone 3有700我狗衝左

即係BNO 2021年起會係一條新既VISA route
我係英國人呀屌

如果家母冇 我同老豆有 咁係咪可以3個一齊過去？
咁如果淨係我帶家母咁得唔得

拎到一定拎埋，一蚊都唔益個仆街政府，同埋多筆錢喺身都定啲

稅前5000鎊一個月即係1年60000鎊

60000鎊跟返uk tax rate

Personal Allowance Up to £12,500 0%
Basic rate £12,501 to £50,000 20%
Higher rate £50,001 to £150,000 40%
Additional rate over £150,000 45%

頭12500 唔洗扣稅 ----> 0
12501 到50000 扣20% 即係 ----> 4500
50000 到60000 扣40% 即係 -----> 4000

60000 - 4500- 4000 = 51500 一年
51500/ 12 = 4291.667 一個月

仲有其他嘢要交?

如果諗住係到做到退休通常會交5% pension
同埋NI

唔好ff自己收得番同一份人工

你老豆 show 結婚證明就可以
你帶就要證明佢無自理能力需要你照顧

係佢話稅前5000磅等於實收3500

我拎返嚟計有乜問題

唔俾嗰位巴打喺香港搵開10萬蚊一個月?

有能力揀真好

都係同一問題
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you. A dependant is any of the following:

spouse or civil partner
unmarried partner
child (under the age of 18 when they first applied)
other family members where they can show there is a high level of dependency

要證明佢哋依靠你先生存到

OK thanks

頭先冇認真計
望望下唔對路
basic rate 20%講7500喎

到時班人又話英國人窮，香港人搵唔到工之類

我係英國人啊屌

我屋企人唔走得我走咋
但係佢哋都鍾意隻貓

自膠
打錯咗跟住計錯數

但計完全年都有48500
每月有4041 鎊用
未去到3500 咁誇張呀?
pension 交250
NI 唔知點計

NI你當9.7%啦
嗰到都400幾我諗

嘩屌上咗官網啪落去個calculator計

Your estimated take-home pay for 2020 is
£3,620.15 a month

NI 嗰part 咁大份

供埋5% pension 即係得3370.15

NI 本身包嘅pension 幾多歲開始出 而家每月幾多
額外供多5%pension 有咩jetso?

放負既人點都搵到位放負，你懂的

兩件事

入唔到grammar school都可以讀state school既

健康碼呢咁
如果好似澳門咁要證明自己冇肺炎先至可以出境就仆街

如果本身揸緊其他visa已經身處英國嘅又會點好似未講會唔會計埋

單身/兩公婆冇人要養都係每個人要儲多萬五蚊
其實分別唔大
除非30個月visa係五年visa半價咁就諗得過

BN(O) citizens already in the UK on another form of leave will be able to apply and switch to the Hong Kong BN(O) Visa from within the UK from January 2021.

還有美國，澳洲，加拿大條隊

五毛狗來，早已Blocked

來緊10月份會加價到640磅/年

唔洗

State school 大部分質素麻麻，對比grammar school

提早攞走MPF去英國當生活費都好

我見你不停推post
不過幾好
教育下大家其實可以拎走MPF
多一舊錢喺英國生活
唔洗益基金佬陰乾曬

直接打去MPF公司問

支持～有得走要走

要同居定一齊好多90後無結婚或同居？

有聯名戶口都可能得既

文件寫no access to public funds
大學或以上應該都係international fee

要去民政署宣誓你永久離港
本身打算今個星期去，點知wfh

無咪好似唔一定要去民政事務署宣誓？

我之前打左去mpf公司問
要呢張法定文件，同收到你公司文件（confirm 你已經過左last day)
再過一個月到錢先到你銀行户口
仲有，我要搬家當去英國要先向英國申請ToR( apply for a transfer of residence), 要兩至三星期批左俾個number 你，咁搬運公司先可以做野，到英國先清到關
暫時我所知要準備呢啲嘢先可以過英國，好擔心有文件造漏

如果無mpf就唔洗啦

research track係咪唔使phd?